Siis astus ette Laimjala wallast Mihkel Käo, ja kaebas et  sest sammast wallas Iwan Piipu wäimees Mihkel Toompu olla sealt küla wahhelt üle wana aja talla kolm sülda maad küla wahele töstnud, aga Mihkel Käo olla teise õhta ennemile temale üttelnud, ära tee nii järsko aja kääro siit ei päese wankriga läbi, ja Mihkel Toombu epolla seda kuulnud, ja ika teinud edasi. Ja siis olle Mihkel Käo läinud ja tema kangiga, ühhe talla kiwi paigast ära lükanud, ja see peale olla Mihkel Toompu teda kolm napsu löönud.
Siis kutsuti ette Mihkel Toompu kes selle kaebtuse peale wastust andis, et ta polla teda enam löönud kui ühhe napso.
Kohhus mõistis et Mihkel Toompu peab aja wana kuhha peale tagasi tõstma ja Mihkel Käole poole rubla maksma see eest et ta teda on löönud, seega jäid mõlemad rahhule.
